點解直升機原地飛都會跟住地球自轉

唔讀冇知識

大氣層以內嘅空氣都一齊郁緊

你不如問點解你原地企都會跟住地球自轉

點解月亮冇腳都會係到行？

因為球體會碌

地心吸力

咁姐係啲空氣有同地球自轉一樣嘅速度 ？

應該係咁講 假如地球識自轉 咁樣無人機停係一個點 理論上d 景物會轉變 對不對

係 如果唔同速咪叫做風

9up

地心吸力囉
你當一個磁石咁睇

慣性

我都諗咗好耐 一隻蚊喺架時速200公里嘅火車入面 係咪要飛200公里時速先可以hold喺同一點

你試下搭地鐵果陣跳起
會唔會撞親自己

咪住先
o個支槳係咪正反方向轉, 部直升機都係轉相同方向?

因為主能夠

架車開到200km/hr既時候，車入面既野都係200km/hr咁行緊。

係因為inertia
架機起飛個陣就跟住地球嘅速度轉

其實無地心吸力

火車入面空氣冇流動

留名學野

就算人係係入面跳已經係200km/h緊

之前有人問過喇

熱氣球升起唔落番黎

24個鐘之後係咪環繞地球一周

其實係frame of reference嘅問題

你依家坐係屋企，係你個frame入面你係"靜止"，
你部電腦冇郁、你垂直拋起個波佢會垂直薄返黎。

但係如果有個太空人係人造衛星到觀察你，佢會見到你、你張櫈、你棟大廈、個地面、啲空氣、成個地球以24小時為周期同時轉動。

答返你個問題，你從地面觀察，就會見到部直升機垂直升降，而太空人就會見到直升機以類似拋物線咁運動，但係同時個地面都跟住郁，令到佢起飛同降落都係同一個位。